TEI (Text Encoding Initiative) ist eine Organisation, die sich auf die Entwicklung von Standards für die kodierung und Strukturierung von Texten spezialisiert hat. Die TEI-Gemeinschaft hat sich der Veröffentlichung von XML-Schemas für verschiedene Aspekte des Texteingangs gewidmet, einschließlich der Kodierung von Sprachvariationen, Schreibweisen, Stil und anderen Aspekten. Durch die Verwendung von XML-Schemas können Textanalysen und -prozesse standardisiert und effizienter werden.

Die TEI hat eine Vielzahl von Schemas für verschiedene Texteingangsarten entwickelt, einschließlich der Kodierung von Altgriechisch, Latein, Französisch und anderen Sprachen. Die Organisation sammelt auch Daten zu verschiedenen Texten und bietet Tools und Ressourcen an, um die Verwendung von TEI-Schemas zu erleichtern.

Insgesamt ist TEI eine wichtige Initiative für dieTEXTVERSCHLUSS-Gemeinschaft und kann als ein wichtiger Beitrag zur Förderung der Standards und der Effizienz in der Textanalyse angesehen werden.